## MOE
[MOE](https://www.molsis.co.jp/lifescience/moe/)は生体分子系に特化した、統合分子シミュレーションツールです。
望月研ではタンパク質のFMO解析を行う前段階の処理に使用しています。

## 使用機能
タンパク質の解析は[protein data bank(pdb)](https://www.rcsb.org/)から落としてきたデータをFMO解析することで行います。
しかしpdbから落としてきたデータは、水素がなかったり、欠損残基があったりするため、MOEを使用してそれらを補います。
また、リガンド(薬など)がタンパク質にはまる際、どの部位にどのように結合するのが安定化をドッキングシミュレーション機能を用いて算出することができます。

